coursera 有咩online course 推介

呢啲online course 五花八門 有時想讀都唔知揀邊個好 睇評分個個都4點幾
唔知有冇咩推介 大家不如分享吓畀其他人參考

咁 hea hea 哋讀返個 database systems 先囉

andrew ng machine learning

Database 唔做IT都有用？

ML 大趨勢

齋識玩 database 起碼你可以做到 IT 吹水位再爬上去，打工嚟講點都有啲用嘅，同埋啲香港大公司講到尾大部分工作都係搞梗 data management (eg. CRM, ERP, 扭 report)，但其實佢哋𠵱方面嘅技術係幾弱吓，因為勁人未必願意入去做

但悶唔悶 始終近年tech 興Ai ml blockchain big data之類 對database 冇咩認識

介紹完又問悶唔悶，咁你自己上去揀啦

AI 都悶，真係落手炒菜嘅廚房佬 (code 狗) 就唔係講玩，乜都悶㗎啦，咁你做唔做？做待應鳩噏啲菜名咪唔悶囉

Machine Learning 如果真係想落地做啲 data analysis，我覺得識 Keras + Sklearn + Pandas 已經夠做。如果講到要拋書包嗰啲好 deep 嘅 theory 嘢我就唔知 (但起碼我知原理同乜時候用乜 models，𠵱啲上網都學到)

Blockchain 其實又係俾啲吹水佬煲大咗嘅嘢，根本你知佢原理就知幾白癡。去到落手炒菜𠵱啲都係靠裝 library + 慢慢 Google 做，當然你話要做到某個 ISO standard，就真係要上堂學

至於 database 係基本嘢，唔建議未學行先學走

留名

唔該晒大佬建議

Online course 講親都STEM 嘢
偏偏係香港STEM發展唔起

嗱 Blockchain

裝個 library 抄吓 code 都做到

唔好笑我用 ruby，我打聽到原來香港最大嗰間都係用 RoR 寫，當然佢哋有再配埋 Elixir 嗰啲奇怪嘢啦

份份工都最後都變Routine做多過3年已經悶到hihi

台大個Python programming for business我覺得幾唔錯，起碼有用又唔悶，仲要講中文
但建議你去edx讀埋IBM個analyzing data with python，兩套加埋會好d

又係IT

Introduction to General Relativity

咁你返工有冇用

Physics?